---
author: 文心玲
title: 六道之外
lang: zh-Hant
date: 2011-03-22 00:47
layout: post
depth: 2
category: six
---

### 六道之外-47(玄幻現代)(棄天帝X蒼)

<br/>

蒼走出電梯之前，棄天帝忍不住將蒼攬進自己懷中，他貪婪地聞著蒼頸間淡淡的香氣。

也許該在這頸項上多留幾處吻痕？

棄天帝很想這麼做，但電梯門打開了，高級幹部都站在會議室前等待開會，十幾雙眼睛看著他們，棄天帝看到蒼的耳根子泛起微紅。

『該開會了，副董事長閣下。』蒼將副董事長這幾字念得格外用力，棄天帝只得放手。

蒼依舊坐到最後面的位置，另外有一名生面孔的黑衣男人也坐到蒼右邊的位置上。

棄天帝坐在主位聽取土地營造部葬送千秋主任的幾項新營造案報告，心思卻反常地沒放在工作上，他看著蒼與生面孔的黑衣男人竊竊私語，說著說著還微笑，他握著手中的原子筆，啪搭一聲原子筆就折斷了。

葬送千秋一臉不解地看向副董事長棄天帝，知道原因的伏嬰師憋笑到快岔了氣，坐在棄天帝對面很久沒回公司的銀鍠朱武則站起來。

銀鍠朱武拍桌，說道：『我早知道你不歡迎我回來，你不滿我負責的新案子是不是？不滿意直講啊！老子才不在乎撈什麼破異度公司總經理的位置！』

『坐下。』

棄天帝很無奈地向伏嬰師使眼色，伏嬰師從上衣口袋掏出Ｓ牌菸盒，點燃送到銀鍠朱武手上。

趁著伏嬰師跟銀鍠朱武咬耳朵解釋的片刻，棄天帝快速翻閱由銀鍠朱武負責企劃的新營造案，並示意葬送千秋可以繼續報告。

終於明白事情來龍去脈後，銀鍠朱武了然地笑了笑，接著居然走到最後面到蒼左邊的空位坐下。

會議室長桌最後方三人竊竊私語聊得非常開心，棄天帝又握斷了手上的原子筆，伏嬰師看看桌上五隻斷筆的殘骸覺得很浪費地球資源，索性把太陽神的名牌鋼筆遞給棄天帝，

鋼筆凹不斷只留下凹進去的指印，直到銀鍠朱武將手搭上蒼的肩膀，棄天帝才沉聲說道：

『夠了，散會。銀鍠朱武、蒼、伏嬰師，還有那個誰留下來開小組會議。』

棄天帝以鋼筆指著他看不順眼的黑衣男人，被指著的人鞠躬四十五度角，立起身自我介紹道：

『副董事長您好，初次見面，我是襲滅天來。』

銀鍠朱武立刻接話：

『阿來是我的得力助手，當年被人出賣時如果沒有阿來替我頂罪，我早就身敗名裂，哪還能以明星朱聞蒼日的身分掩護異度組織行動，讓你的營造案與土地併購案都順利進行毫無阻礙？阿來是我的兄弟，你敢動他就是動我。』

棄天帝轉動手上的鋼筆，他完全不理會銀鍠朱武，反倒看著蒼問道：

『襲滅天來……蒼，他就是你想救的人？』

棄天帝還記得當日蒼在他辦公室裡耗了一整天才開口求助，他隨口戲說陪我一晚的要求蒼也答應，然後蒼還耗費心神為貴人施展玄天黃龍陣，蒼做這麼多事只為了救眼前這人離開監牢，這人在蒼心中究竟佔多重的地位？

蒼感到有些頭痛，棄天帝顯然誤會了，不過解釋也沒有必要，到底要如何讓棄天帝心安？

阿來低聲說道：蒼，我哥不知道你救我的事情，你想讓他知道嗎？

蒼悄聲回道：絕對不可以讓桃子知道。

阿來微笑又低聲說：三月十四白色情人節幫我約鱔魚出來，鱔魚之前拒絕我，我知道你一定有辦法讓鱔魚答應。

蒼還沒回答就被拉走，棄天帝將蒼拉到他的身後，徹底阻絕蒼與其他人竊竊私語。

伏嬰師戴上墨鏡裝作沒看到他老闆吃乾醋的好笑樣子，銀鍠朱武摸摸下巴，笑道：

『棄天帝你既然讓我們留下來開會，是不是對於新營造建案有什麼想法？』

棄天帝說道：

『論輩分你該叫我叔父，乖侄子。』

在棄天帝背後的蒼原本打著哈欠，聽到這話差點笑出來，早就憋笑憋得快抓狂的伏嬰師小力搥桌克制笑意。

銀鍠朱武對棄天帝說的話選擇性失聰，他說道：

『如果沒有問題，新營造案需要成立新部門，葬送千秋主任會來新部門支援，還需要二十人我會讓公司內部員工自行投轉部門履歷表，人才挑選部分由阿來負責，副董事長您沒意見吧？』

『由公司內部員工支援能節省訓練與開銷成本，這案子我看過沒問題，你想找誰支援就找誰，叔父全力支持你。』

『副董事長答應最好，我手上還有一個特助的缺想請風水部蒼主任支援，一天只需花三小時的工作時間協助阿來挑選人才，不會耽誤風水部主任其他的工作。』

『你要誰都可以，但蒼不行。』

棄天帝將一串鑰匙放在桌上，轉身拉著蒼走人。

伏嬰師拿下墨鏡，仔細端詳鑰匙後交給銀鍠朱武。

『這是金庫保管箱的鑰匙，看來棄天帝對你期待很重，表哥你得好好做阿！』

伏嬰師笑了笑也走出去，銀鍠朱武拿著鑰匙看向落地窗外的天空。

『阿來，你認為我回到組織的決定是對是錯？』

襲滅天來從褲袋掏出金屬菸盒，點燃兩根細長大麻煙，一根給銀鍠朱武，一根自己叼著。

『從認識你以來我就覺得你不像黑道老大。』

銀鍠朱武深吸一口。『外貌而論你比我像。』他指的是阿來臉上的彩色刺青。

襲滅天來回答：

『心態也不適合。』

『連你也覺得我不適合。』

銀鍠朱武有點喪氣，他習慣性抓頭髮，當大明星時刻意留長的鮮紅色長髮披散著看來有些頹廢。

襲滅天來抽完最後一口煙，將菸頭在菸灰缸裡捻熄。

『不過我認為只有你能改變這片烏煙瘴氣的天空。』他拍銀鍠朱武的肩膀。『我會助你一臂之力。』

董事長辦公室內，伏嬰師與太陽神看著電腦螢幕上傳來會議室即時影像與對話聲音，兩人相視而笑。

『朱武表哥確實改變不少，他比起幾年前沉穩多了。』伏嬰師說道。

太陽神讓伏嬰師坐在他大腿上，撫摸伏嬰師腰際。

『你還想著他？』

伏嬰師抬頭看素有白棄天帝稱號的太陽神。『你吃醋？』

『哈。』太陽神親吻他的耳朵。『你說呢？』

『我想知道你對朱武表哥的想法，是信任還是不信任？』

太陽神看向電腦螢幕，銀鍠朱武與襲滅天來剛走出會議室，銀鍠朱武火紅的長髮映照著耀眼的光芒。

『我只想看看，火焰般的大鵬展翅時會有多狂、多美。』

伏嬰師跨坐在太陽神身上，低低呻吟道：『變態。』

太陽神解開他的皮帶，回答道：『多謝誇獎。』

<br/>

<br/>

<br/>

<br/>

<br/>

